有12個人喺青山灣入境事務中心絕食第66日

【絕食第65日：獄中來鴻】【65th Day of Hunger Strike: Open Letter from Hunger Strikers】
2／9／2020

▍「絕食是我們僅有且唯一的抗爭方式。我們並不是在要求居留權，我們唯一的訴求和希望是，還香港法律以法律的尊嚴，請入境事務處結束對我們的無限期羈留（，給予我們保釋），讓我們可以在法庭上獲得公平為自己辯護的機會。⋯⋯我們願意付出生命的代價，只為了讓那些理應負責的人可以踐行公義，也許我們的生命可以改變他們的行為，讓他們更有人性。」 -- 12名絕食者的公開信, 24/8/2020

▍"With our hunger strike, [....] we are just protesting and it’s the only way and means we can protest to make the highest authorities and the public hear our voices. We are not demanding any residentship or right of abode, our only demand and request is that if the authorities and the director of Immigration give any value to the rule of law in Hong Kong then just release us on bail to let us defend our cases in the court to have a fair trial. Until they decided to release us on bail from this arbitrary detention, We will continue our hunger strike. [...] Perhaps with our life, we may make them change their behavior more humane towards people like us." -- 12 hunger strikers, 24/8/2020

—
上週日，我們的義工收到這封令人心痛的信，原文如圖，中文翻譯如下：
Last Sunday, our volunteers have received a heartbreaking letter from the 12 hunger strikers. We have attached the original and translated it into Chinese as below:

//24.8.2020
來自：從2020年6月29日至今持續絕食的十二位絕食者之公開信

致 尊敬的
立法會議員 Fernando Chiu-hung Cheung 張超雄先生、 八鄉朱凱廸 Chu Hoi Dick先生、 邵家臻先生、甘浩望神父、CIC關注組 和 公眾人士

我們希望告訴你們，我們是十二位正在青山灣入境事務中心被羈留的人，一直在等待被保釋的人。

我們每人都已就自己的個案向高等法院提出司法覆核，反對入境事務處對我們做出的不公正且充滿漏洞的決定，並反對酷刑聲請上訴委員會對我們庇護申請的否決。

我們想要是的不過是一個自由而平等的機會，去在法庭上為自己辯護，為自由之身去為我們的案件提供證供。

但入境處處長剝奪了我們的自由，同時剝奪我們得到公平審訊的機會。他每次拒絕給予我們保釋時，都承諾會「定期檢閱」我們保釋的條件。但我們當中，有的人已在這樣的虛偽的承諾下，於青山灣入境羈留中心渡過長達兩年。在我們看來，入境處似乎沒有真正的看待我們要求的、渴望的保釋。

我們現在正在絕食。今天（24／8／2020）已經是絕食的第57天。這57天中，我們甚麼食物都沒有吃過，只是以水和奶茶維生。

我們每人都掉了15到20公斤的體重。我們當中的兩人甚至拒絕飲水和奶茶，情況嚴重，並正在天水圍醫院留醫。

同時，我們也拒絕入境處他們在港台第三台中所說的，我們沒事並有吃「其他來源的食物」。事實上，我們正在被關閉在有24小時監控的醫護室內，我們的一舉一動都被CCTV紀錄在案。

我們並不是為了以絕食挑戰入境事務處或權力部門。然而，為了讓更高權力部門和公眾們能夠聽到我們的聲音，絕食是我們僅有且唯一的抗爭方式。我們並不是在要求居留權，我們唯一的訴求和希望是，還香港法律以法律的尊嚴，請入境事務處結束對我們的無限期羈留，並且讓我們可以在法庭上獲得公平為自己辯護的機會。我們會繼續絕食。面對如此毫無法律和沒有人性的關押，我們惟有決志赴死。最後，我們衷心向給予我們幫助和支持的立法會議員張超雄先生、朱凱廸先生、邵家臻先生、CIC關注組和甘浩望神父致以感謝，是你們感受我們的痛苦，並在我們過去五十多個小時絕食期間與我們同行。謝謝布魯斯兄弟《Hour of Love》（愛的一小時）通過電台節目分享我們的遭遇。

最後，我們親愛的CIC關注組義工們，你們的支持就是我們的勇氣。我們願意付出生命的代價，只為了讓那些理應負責的人可以踐行公義，也許我們的生命可以改變他們的行為，讓他們更有人性。

謝謝//
—

義工H讀後感：#和你抗爭我很愉快
#nocichk #abolishCIC #FreedomNow #nooneisillegal

單嘢好似無人知

pushh

推

呢12條友就咁扔咗喺入面
無人知無人理
唔俾保釋
同大陸行政拘留無分別

有人已經被困咗兩年

唔係話歧視呢班人，而事實上咁多年黎俾咁多佢地聲請成
功 or 放行街令香港治安差左幾多？

入境處放佢地出街你地又屌，依家唔放出街，包埋機票送佢地返屋企，班撚屌又唔肯走，個撚個都影帝上身話返自己國家就會俾人殺喎

係唔係想放撚晒佢地出去就最開心？
屌你老母，左膠死全家啦

Push

問題係入面太黑暗，入境狗嘅新屋嶺
你冇睇印傭手足Yuli點樣捉入去青山灣?
鍾意扣押幾耐就幾耐，要你喺男醫生面前除衫

yuli 個單擺明係因為政治而搞佢，我都認同係好黑暗，我地係應該關注入邊d 人既權益。

我只係睇唔過眼班左膠拎絕食呢單野去拎光環，俾佢地呢次成功左，之後個個都跟住黎做，係唔係個個都要放晒出黎？

其實香港既聲請已經好鬆手，入境班垃圾高層為求清file 已經批左好多入黎。

呢班所謂"難民"既問題已經好耐，每單case 講緊進入聲請程序都差唔多用你6位數既成本，而呢筆錢係香港人埋單。俾佢成功留到係度又用其他方式叫埋成家黎，同班蝗無乜分別。

唔好下下見話絕食，乜乜柒柒就出口幫手先，事實上太多假case，而班人亦愈來愈識玩去吸noise

有個伏位求F C，乜天水圍醫院有過夜？

死番去自己個國家啦屌
成堆假難民

天水圍醫院為新界西醫院聯網轄下第五間醫院，於2017年初起分階段提供服務。天水圍醫院現提供24小時急症服務、住院服務、專科門診、腎科透析、專職醫療及社康護理等服務。

因為前排有朋友向天水圍睇急症，佢都話留院既要送去屯門醫院

我都唔清楚
未去過
HA個網話有就唯有信佢啦

佢地係香港冇得以難民身分工作 生活費又唔夠醫食住行 希望大家唔好得個講字 齊齊助養 比埋屋佢地住啦

隨時老蘭執d港女屍

兩個月唔食野都唔死